<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Homepage on Sketching With Hardware</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/</link><description>Recent content in Homepage on Sketching With Hardware</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aktueller Stand</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/06/05/aktueller-stand/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 22:04:27 +0200</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/06/05/aktueller-stand/</guid><description>Ich bin immer noch dabei zu coden und habe noch nicht mit der praktischen Fertigung begonnen, aber ich denke, dass ich in 1-2 Wochen dazu kommen sollte. Es war ja im voraus klar, dass die Programmierung den größten Teil ausmachen wird, da die restliche Fertigung relativ simpel ist. Ich habe den Code auch noch nicht live mit dem Microcontroller und den LEDs getestet, das sollte ich bald vielleicht mal tun. Insgesamt denke ich noch nicht, dass es zeitlich knapp wird mit der Deadline.</description></item><item><title>Projektidee</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/05/22/projektidee/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 21:58:50 +0200</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/05/22/projektidee/</guid><description>Meine Projektidee besteht daraus die Umrisse einer Deutschlandkarte aus Holz auszuschneiden und mit LEDs zu rasterisieren. Mithilfe eines Microcontrollers sollen die LEDs live Daten aus unterschiedlichen APIs darstellen können. Die ersten Ideen bestehen aus Bevölkerungs- und Unwetterwarnungen vom BBK (als getrennte Ansichten natürlich), radioaktive Belastung und Wetter (womöglich Temperatur und Bewölkung) darzustellen. Wahrscheinlich werden im Verlauf noch weitere dazukommen, aber leider sind die meisten APIs von bund.dev nicht in dem Sinne live, dass sie mehrmals täglich aktualisiert werden, was es ein bisschen langweilig macht.</description></item><item><title>Abschlusspräsentation</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/03/05/abschlusspr%C3%A4sentation/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 23:05:06 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/03/05/abschlusspr%C3%A4sentation/</guid><description>Die Abschlusspräsentation war ziemlich cool, auch wenn leider nicht ganz so viele Institutspersonen anwesend waren, allerdings kam man auch so mit einigen Leuten ins Gespräch. Nach einer Weile wurde es etwas anstrengend jedes Mal aufs neue das Projekt zu erklären, aber es hat trotzdem sehr viel Spaß gemacht! Das Feedback war eigentlich ganz gut, den Umständen entsprechend, dass ich nicht fertig geworden bin, aber die Designidee fanden einige eigentlich ganz witzig und meine Lötstellen haben auch Lob erfahren.</description></item><item><title>Additive Fertigung</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/02/28/additive-fertigung/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:28:50 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/02/28/additive-fertigung/</guid><description>Da ich hier ebenfalls nicht im Lab war werde ich wieder nur versuchen die Aufgaben zu lösen.
Additive Fertigung ist wenn Schicht für Schicht Materiel aufgetragen wird. Somit wird aus einer &amp;ldquo;leeren&amp;rdquo; Fläche ein Werkstück erschaffen.
Tools für die additive Fertigung wäre ein 3D-Drucker (FDM im Lab) für die wir folgdende Software verwenden: Autodesk Fusion, FreeCAD und Ultimaker Cura.
CAD-Software wird zum modellieren von Objekten verwendet, die von den 3D-Druckern anschließend verarbeitet werden.</description></item><item><title>Mechanik</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/02/28/mechanik/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:11:13 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/02/28/mechanik/</guid><description>Da ich leider nicht im Labor war werde ich folgend nur die Aufgabe bearbeiten.
Als alltägliches Beispiel nenne ich mal ein Messer, da es auf dem Prinzip des Keils basiert und die Kraft der Hand auf die schmale Seite des Messers verlagert, um Objekte auseinander zu schneiden.</description></item><item><title>Subtraktive Fertigung</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/01/31/subtraktive-fertigung/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:34:04 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2023/01/31/subtraktive-fertigung/</guid><description>Die subtraktive Fertigung Die Besonderheit bei der subtraktiven Fertigung ist, dass üblicherweise Sachen aus einem Werkstück ausgeschnitten werden, um daraus die gewünschte Form zu bekommen. Als Geräte werden hier üblicherweise Laser Cutter und CNC-Fräsen verwendet. Beim Laser Cutter schneidet ein Laser, dessen Stärke je nach Gerät unterschiedlich ist, ein Holzstück in unterschiedlicher Stärke. Es ist möglich ein die vorbestimmten Linien komplett durchzuschneiden oder nur zu gravieren. Bei der Gravur wird nicht besonders tief geschnitten.</description></item><item><title>Microcontroller</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/12/07/microcontroller/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:22:21 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/12/07/microcontroller/</guid><description>In den Labs habe ich verschiedene Sensoren ausprobiert und teilweise Libraries dazu eingebunden. Am Anfang mussten wir alle eine LED zum Leuchten bringen, wo man eigentlich nur auf den Widerstand und die Fließrichtung des Stroms achten muss. Je niedriger der Widerstand umso heller leuchtet die LED, allerdings sinkt dann auch die Lebenszeit. Danach habe ich mithilfe des Ultraschallsensors die Entfernungen zu verschiedenen Dingen gemessen Als nächstes habe ich mit dem DHT11 die Temperatur und Luftfeuchtigkeit im Raum gemessen.</description></item><item><title>E-Technik-Labor</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/11/09/e-technik-labor/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 18:16:21 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/11/09/e-technik-labor/</guid><description>Was wir im Labor gemacht haben Im E-Technik-Labor haben wir von Johannes einen Schnelldurchgang durch die elektrotechnischen Grundlagen bekommen, die wir für unser Projekt benötigen (könnten). Dazu gehört das theoretische Wissen, dass wir in der Vorlesung am Anfang bekommen haben, als auch die praktische Anwendung im Labor danach. Während der Vorlesung hat Johannes einen Multimeter in die Runde gegeben und paarweise abgefragt wo wir für welche Funktion die Scheibe drehen müssen und welche Stecker wir unten verwenden müssen.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/11/02/introduction/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:05:18 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/11/02/introduction/</guid><description>Hi, ich bin Flo und studiere Medieninformatik im Bachelor. Ich erwarte von dem Fach, dass wir lernen wie kleinere Geräte eigentlich aufgebaut sind und wie man welche selber bauen kann. Ich habe mich dafür entschieden, weil ich auch mal &amp;ldquo;anfassbare&amp;rdquo; Dinge entwickeln will und nicht bloß auf Software beschränkt sein möchte. Außerdem kann man da ebenfalls kreativer bei der Entwicklung vorgehen da man viele Freiheiten hat das äußere Erscheinungsbild zu gestalten, was bei der reinen Softwareentwicklung eher beschränkter möglich ist aufgrund der geringeren Auswahl an Eingabemethoden.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/contact/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:11:11 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/contact/</guid><description> Don’t fill this out if you’re human: Name Email Message Send</description></item><item><title>About</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/about/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/about/</guid><description>What about us?
What about all the times you said you had the answers?
What about us?
What about all the broken happy ever afters?
What about us?
What about all the plans that ended in disaster?
What about love? What about trust?
What about us?</description></item></channel></rss>