<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Archives on Sketching With Hardware</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/posts/</link><description>Recent content in Archives on Sketching With Hardware</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 11:11:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>E-Technik-Labor</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/11/09/e-technik-labor/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 18:16:21 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/11/09/e-technik-labor/</guid><description>Was wir im Labor gemacht haben Im E-Technik-Labor haben wir von Johannes einen Schnelldurchgang durch die elektrotechnischen Grundlagen bekommen, die wir für unser Projekt benötigen (könnten). Dazu gehört das theoretische Wissen, dass wir in der Vorlesung am Anfang bekommen haben, als auch die praktische Anwendung im Labor danach. Während der Vorlesung hat Johannes einen Multimeter in die Runde gegeben und paarweise abgefragt wo wir für welche Funktion die Scheibe drehen müssen und welche Stecker wir unten verwenden müssen.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/11/02/introduction/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:05:18 +0100</pubDate><guid>https://theflothegame.github.io/SketchingWithHardware/2022/11/02/introduction/</guid><description>Hi, ich bin Flo und studiere Medieninformatik im Bachelor. Ich erwarte von dem Fach, dass wir lernen wie kleinere Geräte eigentlich aufgebaut sind und wie man welche selber bauen kann. Ich habe mich dafür entschieden, weil ich auch mal &amp;ldquo;anfassbare&amp;rdquo; Dinge entwickeln will und nicht bloß auf Software beschränkt sein möchte. Außerdem kann man da ebenfalls kreativer bei der Entwicklung vorgehen da man viele Freiheiten hat das äußere Erscheinungsbild zu gestalten, was bei der reinen Softwareentwicklung eher beschränkter möglich ist aufgrund der geringeren Auswahl an Eingabemethoden.</description></item></channel></rss>